# Как вносить вклад в проект

Мы рады каждому, кто хочет внести свой вклад в развитие нашего проекта. Чтобы процесс сотрудничества был организован эффективно и приятно для всех участников, мы предлагаем следовать нижеизложенным рекомендациям.

## методология работы с проектом - Предложенная авторами курса MLOps и production в DS исследованиях 3.0

### Работа с ветками

- **Main/Master**: Основная ветка проекта, содержащая последнюю стабильную версию.
- **Develop**: Ветка для разработки и тестирования новых функций. Все нововведения сначала попадают сюда.
- **Feature branches (feature/имя_функции)**: Для каждой новой функции или исправления создается отдельная ветка от `develop`.

### Процесс внесения изменений

1. **Форкните репозиторий** и клонируйте его локально.
2. **Создайте ветку** для вашей новой функции или исправления из `develop` с соответствующим названием.
3. **Внесите изменения** в вашей ветке. Убедитесь, что ваш код соответствует стандартам проекта.
4. **Используйте линтеры и форматеры** для проверки качества кода.
5. **Сделайте коммиты** с четкими и понятными сообщениями.
6. **Отправьте Pull Request (PR)** в ветку `develop` основного репозитория для ревью.

### Использование линтеров и форматеров

Мы используем `ruff` для линтинга и другие инструменты для форматирования кода. Убедитесь, что вы запустили их перед созданием PR:

```bash
poetry run pre-commit run --all-files
```

### Правила сообщений в коммитах

Начинайте сообщение коммита с краткого описания в императиве, например, "Добавить новую функцию Х".

В случае необходимости добавьте более подробное описание после пустой строки.

###  Создание Pull Request
При создании PR включите краткое описание внесенных изменений и их цель. Если PR связан с какой-либо задачей, укажите её номер.

